\label{cap:Conclusao}
Ao longo deste trabalho foram apresentados os conceitos fundamentais acerca do funcionamento e funcionalidade do sistema de indicadores de destino, e consequente as vantagens de uma modernização por meio de um novo modelo de console para este sistema. Este novo console dotado de mais recursos de conectividade e interação com o usuário, desdo \textit{software} ao \textit{hardware} formam aqui desenvolvidos. O \textit{software} atendeu as necessidades do projeto e forneceu novas funcionalidades ao console, mantendo ainda o desempenho da aplicação. A interface de usuário, parte constituinte do \textit{software}, se apresentou fluida, prática e amigável, tornando o console ainda mais útil e agradável ao usuário do que a antiga versão SICON II. Já o \textit{hardware} apresentou-se bastante robusto e compacto, sendo todo o console constituído de apenas 3 PCBs; o Raspberry Pi, o módulo \textit{Display Touch Screen} e a placa de integração. A placa de integração foi a única PCB desenvolvida neste projeto, sendo que ela reuni na mesma placa o conversor UART RS485, o conversor UART RS232 e ainda um conversor CC-CC chaveado que alimenta todo o console. O projeto do novo console culminou na montagem  do protótipo, o qual recebeu o nome de SICON III. Este protótipo montado em uma caixa de plástico adequada a instalação do console no painel do autocarro, se apresentou como um produto com bom acabamento e bem montado. Quando testado o protótipo funcionou perfeitamente, realizando a configuração do painel de teste e afixando adequadamente mensagens no mesmo. Ao fim foi desenvolvido um bom produto, dentro das necessidade e além das expectativas, e que possivelmente deve se tornar a próxima novidade na linha de indicadores de destino da DMS.
